%@metapost:grenoble2000.mp
%@Titre: Grenoble -- 2000
\textit{L'unité est le centimètre.}
\par\compo{1}{grenoble2000}{1}{
On considère un triangle $ABC$. Soit $E$ un point du segment $[AB]$ ; la parallèle à la droite $[BC]$ passant par $E$ coupe le segment $[AC]$ au point $D$.
\\On donne $AE=BC=3$ et $EB=AD=2$.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que $ED=1,8$.
\item Sur la demi-droite $[DE]$, on place, comme indiqué sur la figure, le point $F$ tel que $DF=3$.
\\Les droites $(AD)$ et $(BF)$ sont-elles parallèles ?
\end{myenumerate}
}